[天馬行空] 煽動市民撐填海搞郊園？政府宣傳片：唔通要下一代上太空？

土地供應專責小組今日起諮詢公眾，小組記者會由一段30秒廣告做開場白，廣告有不少煽情句子描述缺地情況，例如「買唔到樓，咪喺沙灘紮營」、「唔通要下一代上太空？」而小組的諮詢文件封面以三個問號設計，每個問號都有一個字，「貴」、「細」、「擠」，描述香港現時居住環境，諮詢文件標題是「增闢土地 你我選擇」。

今次諮詢標榜是「土地大辯論」，但諮詢策略上明顯不想單刀直入辯論，小組主席黃遠輝表明，先就土地選項做公眾教育、宣傳，稍後公眾對土地選項有認識，再做問卷和電話調查。黃遠輝表明，希望接觸不同持份者，提到與「沉默大多數互動」，不想單一持份者霸佔聲音。小組準備舉辦逾百場活動，包括4場公眾論壇，亦有展覽、基層探訪。

綠色和平批評政府誇大建屋逼切性，綠色和平項目主任朱江指出：「政府不應一味以擠、細、貴做藉口來做大個餅，而應拿出勇氣『做啱個餅』，收回並善用一直以來規劃不公，偏袒既得利益者的土地，回應急切的房屋需求。」朱江指，

公屋需求方面，其實只要發展棕地和粉嶺高球場等熟地，即可滿足未來十年落後及額外需要的公營房屋落成量。郊野公園本身已經是市民、劏房戶及基層市民的抖氣空間。

有撚錢上太空咩，d錢都拎哂去做大白象啦

響港豬噢爛橋同鳩鐵上蓋起樓，GDP GOGOGO

高爾夫球場呢？

高官要打，點會拆

cut停每日150低端人口前任何起屋搵地計劃都等於加速破壞香港環境同換血

黃皮豬自己人食自己人黎刷GDP既數字遊戲仲要玩到幾時呢

支持填海 不過全部建公屋

起公屋都唔到香港人住

係人都知你想攪走真香港人，假既150蟲渣就日日落黎佔領香港

買唔到樓係你個仆街政府、高官帶頭炒起啲樓價咋

本土研究社裏面會有更多啱嘅資訊

睇化咗 聽日準時返工